# 3年次 就職作品製作_三輪俊太郎

## 概要

3年生のときに作った就職作品プレゼンテーションのものです

---

## できること

* データベースに登録してあるユーザを検索することができる(複数条件で検索可能)
* データベースに登録してある店舗情報を検索することができる(複数条件で検索可能)
* 店舗に対する口コミを登録することができる(会員登録&ログイン必須！！)
* データベースからペットの一覧を表示する(小型犬・中型犬・大型犬から検索することもできます)
* googleニュースapiから犬についてのニュースを取得することができる(よくエラー起きる。1日か1時間か1分〇〇件までなどのアクセス制限もあり)
* ユーザ情報の登録<br>
  流れ:ユーザ情報登録(必須)→ペット情報の登録(任意)→登録情報の確認→登録完了
* ログイン機能(会員登録必須！！)
* ユーザのフォロー・店舗のお気に入り機能(会員登録&ログイン必須！！)
* 1対1のリアルタイムチャット<br>
  (チャット時はチャットした時間は記載されないが、一度閉じてまた開くとチャットした時間が表示される)
* ペット情報の登録を何か一つ行わないとユーザ一覧に表示されないため、何か一つはペット登録ページに登録するようにする

---

## 注意

* googleニュースapiはwebに接続されている状態でないと反応しない
* wanwan_back.sqlにデータベース文が記入されているが、文字化けになってしまうかもしれません
* このプログラムはローカル用のため、

-phpファイル- <br>
core/db_ini.php <br>
core/dbconnect.php <br>
core/logout.php <br>
core/store.php <br>
chat/server.php(localhost:1024のところ) <br>

-mysql- <br>
wanwan_back.sqlの5行目(多分ここは変更しなくても大丈夫だと思います)

-nodeファイル- <br>
chat/index.php(ws://localhost:9000・・・)<br>
localhostを任意のアドレスにして、<br>
ポート番号はそのままでも動くはずです。<br>
(変更する場合、chat/server.phpの`$post`の中身も変更する)

の部分を変更する必要があります。

---

## 注意(実行してみて)

ユーザの登録はできますが、ログインのときに最後のidのユーザで行おうとすると、ログインできませんでした。<br>


## 実行方法

1. wanwan_back.sqlを任意のサーバに読み込む
2. このファイルをサーバーに配置する
3. ターミナル(コマンドプロンプト)を開き、chatファイルに移動する
4. ```php server.php```の実行
